\section{Ist-Analyse}
\label{sec:istanalyse}
% Eine Ist-Analyse des bestehenden PackagingTookit hat die folgenden Schwächen
% ergeben, die eine Neuimplementierung erforderlich machen.

Das vorhandene {\PACKAGINGTOOLKIT} hat in der aktuellen Version Probleme
hinsichtlich der Übertragbarkeit gezeigt. Es soll zukünftig in unterschiedlichen
Domänen einsetzbar sein, doch es ist sehr statisch und somit \NOT so flexibel
gestaltet worden, dass man es ad-hoc an die Bedürfnisse anderer
Forschungsbereiche anpassen kann. Hauptsächlich liegt dies daran, dass die
Struktur der grafischen Oberfläche als auch der serialisierten Manifestdatei von
einer statischen Vorgabe beschrieben wird. Somit ist eine Anpassung an Projekte
mit unterschiedlichen Anforderungen \NOT möglich. Somit bietet es keine Antwort auf die
Forschungsfrage 1.

Ein Konzept, dass die Sicht auf das Vokabular an die aktuelle Benutzerrolle 
angepasst werden kann, existiert im aktuellen \PACKAGINGTOOLKIT nicht. Dies 
erfüllt die Anforderungen nicht, die in den Anwendungsfällen 8 - 10 und 19 - 21
verlangt werden.

{\PACKAGINGTOOLKIT} muss umfassend konfiguriert werden. Die aktuelle Version
des {\PACKAGINGTOOLKIT} ist eine \WEBAPP, die einen bereits vorhandenen
Tomcat-{\WEBSERVER} \bibReference{tomcat} erfordert, auf den sie als war-Datei
deployt werden kann. Dieser Vorgang mit Installation des Servers und Deployment
der {\WEBAPP} ist \NOT für jeden Anwender einfach durchzuführen. Zudem muss
das {\PACKAGINGTOOLKIT} noch weiter konfiguriert werden. Diese Konfigurationen
werden in verschiedenen Dateien wie \zB \code{web.xml} durchgeführt, wo dem
Anwender Fehler unterlaufen können, die das gesamte System am Start hindern
können. Die vorhandene Version liefert somit keine Antwort auf die Forschungsfrage 2
und erfüllt die Anwendungsfälle 1 - 3,  22 - 24 nicht. 

Derzeit werden die \acp{SIP},  die mit dem {\PACKAGINGTOOLKIT} erstellt werden,
nur in einem Verzeichnis auf dem Server gespeichert. Die Namen der erzeugten
\ZIPFILEp enthalten weitere Informationen über das Informationspaket wie \zB
die Art des Pakets oder das Serialisierungsformat. Dabei können die Dateinamen
sehr lang werden und an Begrenzungen des Dateisystems stoßen. Außerdem ist eine
Suche nach bestimmten Informationspaketen und auch paket-übergreifend in den Inhalten der
Informationspakete nahezu unmöglich. Aus diesem Grund wird auch auf Forschungsfrage 3
keine Antwort zur Verfügung gestellt. Zudem gibt es Schwierigkeiten bei allen
Anwendungsfällen sowohl auf Client- als auch auf Serverseite, die sich auf die
Erstellung und Verwaltung von Informationspaketen beziehen (Anwendungsfälle 
4 - 7, 11, 12, 13 - 16).

Der Arbeitsfluss bei der Erzeugung von Informationspaketen entspricht in der 
aktuellen Version von \PACKAGINGTOOLKIT nicht der gewünschten Verhaltensweise. 
Der Benutzer entscheidet bereits beim Erzeugen eines \INFPAKg, ob es virtuell
oder nicht-virtuell ist - also ob es digitale Objekte enthält oder nicht. Dann wird 
das \INFPAK sofort in eine \MANIFEST serialisiert und - im Falle eines nicht-virtuellen
\INFPAKg - zusammen mit den digitalen Objekten in eine \ZIPFILE gepackt und auf dem
Server gespeichert. Bei diesem starren Prozess wird jedoch Flexibilität eingebüßt und
der Anwender muss das \INFPAK immer genauso herunterladen wie es beim Anlegen angegeben
wurde. Werden die \MANIFESTp schon vorher erzeugt und dann gespeichert, muss
sichergestellt werden, dass sie bei Änderungen der \INFPAKp aktualisiert werden. Dadurch
werden die Anwendungsfälle 17 und 18 nicht effizient und flexibel genug gelöst.  

Der Mediator greift im aktuellen {\PACKAGINGTOOLKIT} auf Server des
Forschungsprojekts \ac{SCIDIP-ES} \bibReference{scidipes} zu. Da \ac{SCIDIP-ES}
jedoch beendet ist, wurden die Server bereits abgeschaltet. Außerdem sind die auf
diese Art gewonnen Informationen abhängig von \ac{SCIDIP-ES} und ein anderes
Forschungsprojekt wird mit diesen Daten nichts anfangen können. Weitere
Metadaten müssen von Hand eingegeben werden, was einen hohen Aufwand für den
Verantwortlichen für das Datenmanagement bedeutet. Somit bietet die alte Version
auch für den Anwendungsfall 25 keine praktikable Lösung.

% Eine Anpassung des vorhandenen {\PACKAGINGTOOLKIT} gestaltet sich aufgrund eines
% sehr unstrukturierten und chaotischen Quellcodes und unzureichender Dokumentation als sehr schwierig.
% Aus diesem Grund kann eine Neuimplementierung als einzige Möglichkeit betrachtet werden, 
% um die beschriebenen Probleme zu lösen. 